［學術研討］中國人靠什麼途徑移民美國？

為什麼香港人權與民主法案在名字上只有香港人有這法案，在查網頁後發現這些

◆ 截止到1960年，中國出生者（包括香港出生者）居住在美國的人數還不到10萬人，為99735人；

◆ 到1970年，中國出生者居住在美國人數上升到17.2132萬人，10年間增加了7萬多人；

◆ 到1980年，中國出生者居住在美國的人數累計到36.65萬人；

◆ 截止到1990年，中國出生者居住在美國的人數已經達到了67.6968萬人；

◆ 當我們踏入千禧年也就是2000年，中國出生者居住在美國的人數則飆升至119.2437萬人。

中國人靠什麼途徑移民美國？

一是直系親屬移民，比如子女為父母、父母為子女，這類移民獲得綠卡的人占當年獲得綠卡人數比例的19.2%。

二是非直系親屬移民，比如兄弟姐妹，這類移民獲得綠卡的人占當年獲得綠卡人數比例的34.1%。這兩類親屬移民構成了中國人移民美國的主體，約占當年獲得綠卡人數的53.3%。

三是職業性移民，在美國獲得學位後通過僱主辦理移民簽證，最終可獲得永久居留權。這類獲得美國綠卡的人可謂是人才類，也是美國最希望通過移民政策來吸引人才的重點。在2010年，職業性移民占當年獲得綠卡人數的25.3%，比例不低。

值得注意的是，在職業移民中頗受中國家庭歡迎的EB-5投資移民，由於申請人太多，出現了排期問題。因此，如今縱觀赴美途徑中，只有美國EB-1類途徑，是當下最快最簡單的獲得綠卡途徑了。

四是通過庇護獲得美國綠卡，

這類人占獲得綠卡人數的21%。

可能你會問：那香港人和中國人移民美國的分別？

香港出世居民有真‧優勢，因為申請時間最快一年半，而中國和菲律賓等出世的人就要等八年以上。雖然他們申請時間較長，但仍然非常受歡迎。由此可見計劃的優勢及吸引程度。

【總括EB-3的優勢】
讓大家更清楚了解EB-3，不如做個總括給大家參考。
1. 無需任何投資，
2. 工作受美國勞工部保障
3. 一步到位取得永久居民身份，即是綠卡
4. 全家可享福利, 兒女更可享教育福利
5. 可帶同配偶及 21歲以下的未婚子女
6. 居住五年後可申請入籍
7. 只需受僱一年,一年後自由身可移民任何省份。
8. 申請簡單，香港人申請等候時間最快只需一年半

中國人：我唔放錢去美國米得lo!!

外交部發言人疑敦促瑞士銀行以人類安定團結為責任不要公布非瑞士人賬戶隱私

其實篇文好撚廢，用咩途徑你知我知個單眼佬都知
唔止美國，澳加英，小至香港都係咁做
只係另一種殖民，另一種"文化"輸出

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告